<?xml version="1.0" encoding="utf-8"?>
<RelativeLayout xmlns:android="http://schemas.android.com/apk/res/android"
    xmlns:app="http://schemas.android.com/apk/res-auto"
    xmlns:tools="http://schemas.android.com/tools"
    android:id="@+id/content_latin_cathdral"
    android:layout_width="match_parent"
    android:layout_height="match_parent"
    android:paddingBottom="@dimen/activity_vertical_margin"
    android:paddingLeft="@dimen/activity_horizontal_margin"
    android:paddingRight="@dimen/activity_horizontal_margin"
    android:paddingTop="@dimen/activity_vertical_margin"
    app:layout_behavior="@string/appbar_scrolling_view_behavior"
    tools:context="com.example.i1.test_9.LatinCathdralActivity"
    tools:showIn="@layout/latin_cathdral">

    <ScrollView
        android:layout_width="match_parent"
        android:layout_height="match_parent">

        <LinearLayout
            android:layout_width="match_parent"
            android:layout_height="wrap_content"
            android:orientation="vertical" >

            <TableRow
                android:layout_width="match_parent"
                android:layout_height="match_parent" >

                <ImageView
                    android:layout_width="wrap_content"
                    android:layout_height="wrap_content"
                    android:id="@+id/imageView"
                    android:minHeight="100dp"
                    android:minWidth="100dp"
                    android:paddingTop="10dp"
                    android:paddingLeft="10dp"
                    android:layout_marginTop="10dp"
                    android:layout_marginLeft="10dp"
                    app:srcCompat="@drawable/cobor" />

                <TextView
                    android:text="Архикатедра́льна бази́ліка Успі́ння Пресвято́ї Ді́ви Марі́ї, "
                    android:layout_width="match_parent"
                    android:layout_alignParentTop="true"
                    android:layout_alignParentStart="true"
                    android:id="@+id/textView"
                    android:layout_marginLeft="10dp"
                    android:layout_marginRight="10dp"
                    android:layout_margin="10dp"
                    android:textSize="22sp"
                    android:layout_height="80dp" />

            </TableRow>

            <TextView
                android:text="або Лати́нський катедра́льний собо́р, або Кате́дра — католицька базиліка, головний храм Львівської архідієцезії Римо-Католицької Церкви на Катедральній площі у Львові, Україна. Пам'ятка сакральної архітектури XIV—XVIII століття. Є Санктуарієм Матері Божої Милостивої і Божого Милосердя.Собор знаходиться по центру площі Катедральної і від часів середньовіччя залишається архітектурною домінантою південно-західної частини колишнього середмістя (міста в мурах). Зорієнтований на осі схід-захід, із головним входом із заходу на осі храму. Збудований із цегли двох відтінків, тинькований (цеглу демонструє зондаж на контрфорсі абсиди). Застосовано також блоки з міоценового літотамнієвого вапняку і вапнистого пісковику, які добувались в каменоломнях в околицях тодішнього Львова. Довжина храму 67 м, ширина — 23 м. Будівля тринавна, зального типу, з витягнутим пресбітерієм і гранчастою абсидою. Із заходу до брили храму примикають два квадратні в плані об'єми дзвіниць. Права дзвіниця збудована лише до висоти склепінь нави. Початково собор зовні підпирали 12 чотириярусних контрфорсів, які закінчуються трохи нижче дахового карнизу. Основний простір майже кубічний, але пізніші прибудови сильно ускладнюють конфігурацію храму. З обидвох боків до пресбітерія симетрично примикають по одному захристю та одній каплиці. У проміжках між контрфорсами до нав з північного і південного боків прибудовано по 3 каплиці. Пресбітерій та кожна з трьох нав перекриті трьома пряслами хрестових склепінь. Дах над навами та пресбітерієм — двоспадовий, над лівою дзвіницею — складний бароковий з вазонами, над недобудованою правою — пологий шатровий. На даху нави влаштовано два ряди люкарн на різній висоті. Готичну складову підкреслює високий шип даху. В інтер'єрі чотири високі сніпчасті колони підтримують стрільчаті арки і склепіння з готичними нервюрами. Стіни і склепіння вкриті численними фресками.

На сьогодні латинська катедра — пам'ятка архітектури національного значення, охоронний номер — 316/0."
                android:layout_width="match_parent"
                android:layout_height="wrap_content"
                android:id="@+id/textView2"
                android:textSize="22sp"
                android:layout_marginLeft="10dp"
                android:layout_marginRight="10dp" />

        </LinearLayout>
    </ScrollView>

</RelativeLayout>
